---
title: Integration in Logic Apps
titleSuffix: Azure Digital Twins
description: Erfahren Sie, wie Sie Logic Apps mit Azure Digital Twins verbinden können, indem Sie einen benutzerdefinierten Connector verwenden.
author: baanders
ms.author: baanders
ms.date: 9/11/2020
ms.topic: how-to
ms.service: digital-twins
ms.reviewer: baanders
ms.openlocfilehash: ee6ebf8c115a76b19badb7d08409493b87d5b02e
ms.sourcegitcommit: 17345cc21e7b14e3e31cbf920f191875bf3c5914
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/19/2021
ms.locfileid: "110078884"
---
# <a name="integrate-with-logic-apps-using-a-custom-connector"></a>Integration in Logic Apps mit einem benutzerdefinierten Connector

[Azure Logic Aapps](../logic-apps/logic-apps-overview.md) ist ein Clouddienst, der Sie bei der Automatisierung von Workflows in Apps und Diensten unterstützt. Indem Sie Logic Apps mit den Azure Digital Twins-APIs verbinden, können Sie solche automatisierten Flows um Azure Digital Twins und die zugehörigen Daten erstellen.

Azure Digital Twins verfügt zurzeit über keinen zertifizierten (vordefinierten) Connector für Logic Apps. Stattdessen besteht der aktuelle Prozess für die Verwendung von Logic Apps mit Azure Digital Twins darin, einen [benutzerdefinierten Logic Apps-Connector](../logic-apps/custom-connector-overview.md) zu erstellen, wobei ein [benutzerdefinierter Azure Digital Twins-Swagger](/samples/azure-samples/digital-twins-custom-swaggers/azure-digital-twins-custom-swaggers/) verwendet wird, der für die Zusammenarbeit mit Logic Apps geändert wurde.

> [!NOTE]
> Es gibt mehrere Versionen des Swagger für das im oben verknüpften benutzerdefinierten Swagger-Beispiel. Die neueste Version befindet sich im Unterordner mit dem aktuellsten Datum. Aber auch die im Beispiel enthaltenen früheren Versionen werden noch unterstützt.

In diesem Artikel verwenden Sie das [Azure-Portal](https://portal.azure.com), um einen **benutzerdefinierten Connector** zu erstellen, der zum Herstellen einer Verbindung zwischen Logic Apps und einer Azure Digital Twins-Instanz verwendet werden kann. Sie erstellen dann  **eine Logik-App**, die diese Verbindung für ein Beispielszenario verwendet, in dem durch einen Timer ausgelöste Ereignisse automatisch einen Zwilling in Ihrer Azure Digital Twins Instanz aktualisieren. 

## <a name="prerequisites"></a>Voraussetzungen

Wenn Sie kein Azure-Abonnement besitzen, können Sie ein [kostenloses Konto](https://azure.microsoft.com/free/?WT.mc_id=A261C142F) erstellen, bevor Sie beginnen.
Melden Sie sich mit diesem Konto am [Azure-Portal](https://portal.azure.com) an. 

Zu den Voraussetzungen zählen auch die folgenden Punkte. Im weiteren Verlauf dieses Abschnitts werden die folgenden Schritte erläutert:
- Einrichten einer Azure Digital Twins-Instanz
- Hinzufügen eines digitalen Zwillings

### <a name="set-up-azure-digital-twins-instance"></a>Einrichten einer Azure Digital Twins-Instanz

[!INCLUDE [digital-twins-prereq-instance.md](../../includes/digital-twins-prereq-instance.md)]

### <a name="add-a-digital-twin"></a>Hinzufügen eines digitalen Zwillings

In diesem Artikel wird Logic Apps verwendet, um einen Zwilling in Ihrer Azure Digital Twins-Instanz zu aktualisieren. Um fortzufahren, sollten Sie mindestens einen Zwilling in der Instanz hinzufügen. 

Sie können Zwillinge mit den [DigitalTwins-APIs](/rest/api/digital-twins/dataplane/twins), dem [.NET (C#) SDK](/dotnet/api/overview/azure/digitaltwins/client?view=azure-dotnet&preserve-view=true) oder der [Azure Digital Twins-CLI](concepts-cli.md) hinzufügen. Ausführliche Schritte zum Erstellen von Zwillingen mithilfe dieser Methoden finden Sie unter [Vorgehensweise: Verwalten digitaler Zwillinge](how-to-manage-twin.md).

Sie benötigen die **_Zwillings-ID_** eines Zwillings in Ihrer Instanz, den Sie erstellt haben.

## <a name="set-up-app-registration"></a>Einrichten der App-Registrierung

[!INCLUDE [digital-twins-prereq-registration.md](../../includes/digital-twins-prereq-registration.md)]

### <a name="get-app-registration-client-secret"></a>Abrufen des geheimen Clientschlüssels für die Azure AD-App-Registrierung

Außerdem müssen Sie einen **_geheimen Clientschlüssel_** für die Azure AD-App-Registrierung erstellen. Navigieren Sie zu diesem Zweck zur Seite [App-Registrierungen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_AAD_RegisteredApps/ApplicationsListBlade) im Azure-Portal (Sie können diesen Link verwenden oder nach ihm in der Suchleiste des Portals suchen). Wählen Sie die Registrierung aus der Liste aus, die Sie im vorherigen Abschnitt erstellt haben, um die zugehörigen Details zu öffnen. 

Wählen Sie im Menü der Registrierung *Zertifikate und Geheimnisse* und dann *+ Neuer geheimer Clientschlüssel* aus.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/client-secret.png" alt-text="Portalansicht einer Azure AD-App-Registrierung. Im Ressourcenmenü gibt es eine Hervorhebung von „Zertifikate und geheime Schlüssel“ und eine Hervorhebung auf der Seite von „Neuer geheimer Clientschlüssel“":::.

Geben Sie die gewünschten Werte für die *Beschreibung* und den *Ablauf* ein, und wählen Sie *Hinzufügen* aus.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/add-client-secret.png" alt-text="Hinzufügen eines geheimen Clientschlüssels":::

Vergewissern Sie sich nun, dass der geheime Clientschlüssel auf der Seite _Zertifikate & Geheimnisse_ mit den Feldern _Ablauf_ und _Wert_ angezeigt wird. Notieren Sie sich den _Wert_ für später. (Sie können ihn auch mithilfe des Kopiersymbols in die Zwischenablage kopieren.)

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/client-secret-value.png" alt-text="Kopieren des Werts des geheimen Clientschlüssels":::

## <a name="create-custom-logic-apps-connector"></a>Erstellen eines benutzerdefinierten Logic Apps-Connectors

Nun sind Sie bereit, einen [benutzerdefinierten Logic Apps-Connector](../logic-apps/custom-connector-overview.md) für die Azure Digital Twins-APIs zu erstellen. Anschließend können Sie bei der Erstellung einer Logik-App im nächsten Abschnitt Azure Digital Twins einbinden.

Navigieren Sie zu diesem Zweck zur Seite [Benutzerdefinierter Logic Apps-Connector](https://portal.azure.com/#blade/HubsExtension/BrowseResourceBlade/resourceType/Microsoft.Web%2FcustomApis) im Azure-Portal (Sie können diesen Link verwenden oder nach ihm in der Suchleiste des Portals suchen). Wählen Sie *+ Hinzufügen*.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/logic-apps-custom-connector.png" alt-text="Seite „Benutzerdefinierter Azure Logic Apps-Connector“ im Azure-Portal. Hervorhebung der Schaltfläche „Hinzufügen“":::

Wählen Sie auf der Seite *Benutzerdefinierten Logic Apps-Connector erstellen*, die anschließend angezeigt wird, Ihr Abonnement und Ihre Ressourcengruppe sowie einen Namen und einen Bereitstellungsort für den neuen Connector aus. Klicken Sie auf *Überprüfen + erstellen*. 

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/create-logic-apps-custom-connector.png" alt-text="Seite „Benutzerdefinierten Logic Apps-Connector erstellen“ im Azure-Portal":::

Damit zeigen Sie die Registerkarte *Überprüfen und erstellen* an, auf der Sie unten *Erstellen* auswählen können, um die Ressource zu erstellen.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/review-logic-apps-custom-connector.png" alt-text="Registerkarte „Überprüfen und erstellen“ der Seite zum Überprüfen des benutzerdefinierten Logic Apps-Connectors im Azure-Portal. Hervorhebung der Schaltfläche „Erstellen“":::

Sie gelangen zur Bereitstellungsseite für den Connector. Wenn die Bereitstellung abgeschlossen ist, wählen Sie die Schaltfläche *Zu Ressource wechseln* aus, um Details des Connectors im Portal anzuzeigen.

### <a name="configure-connector-for-azure-digital-twins"></a>Konfigurieren des Connectors für Azure Digital Twins

Als Nächstes konfigurieren Sie den von Ihnen erstellten Connector für die Verbindung mit Azure Digital Twins.

Laden Sie zunächst eine benutzerdefinierte Azure Digital Twins Swagger-Datei herunter, die geändert wurde, um mit Logic Apps zusammenzuarbeiten. Laden Sie das Beispiel [Benutzerdefinierte Azure Digital Twins-Swagger (Logic Apps-Connector)](/samples/azure-samples/digital-twins-custom-swaggers/azure-digital-twins-custom-swaggers/) herunter, indem Sie die Schaltfläche *ZIP herunterladen* auswählen. Navigieren Sie zum heruntergeladenen Ordner *Azure_Digital_Twins_custom_Swaggers__Logic_Apps_connector_.zip*, und entzippen Sie ihn. 

Die benutzerdefinierte Swagger-Datei für dieses Tutorial befindet sich im Ordner ***Azure_Digital_Twins_custom_Swaggers__Logic_Apps_connector_\LogicApps**. Dieser Ordner enthält die Unterordner _stable* und *preview*, die jeweils verschiedene Versionen der Swagger-Datei nach Datum geordnet enthalten. Der Ordner mit dem aktuellen Datum enthält die neueste Swagger-Kopie. Unabhängig von der ausgewählten Version weist die Swagger-Datei den Namen _** digitaltwins.json**_ auf.

> [!NOTE]
> Sofern Sie keine Previewfunktion verwenden, empfiehlt sich im Allgemeinen die Verwendung der neuesten Swagger-Version unter *stable*. Frühere Versionen und Vorschauversionen des Swagger werden jedoch ebenfalls unterstützt. 

Wechseln Sie als Nächstes im [Azure-Portal](https://portal.azure.com) zur Übersichtsseite Ihres Connectors, und wählen Sie *Bearbeiten* aus.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/edit-connector.png" alt-text="Die Seite „Übersicht“ für den Connector, der im vorherigen Schritt erstellt wurde. Hervorhebung der Schaltfläche „Bearbeiten“":::

Konfigurieren Sie auf der Seite *Benutzerdefinierten Logic Apps-Connector bearbeiten*, die anschließend angezeigt wird, die folgenden Informationen:
* **Benutzerdefinierte Connectors**
    - API-Endpunkt: REST (Standardwert beibehalten)
    - Importmodus: OpenAPI-Datei (Standardwert beibehalten)
    - Datei: Dies ist die benutzerdefinierte Swagger-Datei, die Sie zuvor heruntergeladen haben. Wählen Sie *Importieren* aus, suchen Sie auf Ihrem Computer die Datei *Azure_Digital_Twins_custom_Swaggers__Logic_Apps_connector_\LogicApps\...\digitaltwins.json*, und wählen Sie *Öffnen* aus.
* **Allgemeine Informationen**
    - Symbol: Laden Sie ein Symbol hoch, das Ihnen gefällt.
    - Symbolhintergrundfarbe: Geben Sie für Ihre Farbe einen Hexadezimalcode im Format „#xxxxxx“ ein.
    - Beschreibung: Geben Sie beliebige Werte ein.
    - Schema: HTTPS (Standardwert beibehalten)
    - Host: Der *Hostname* Ihrer Azure Digital Twins-Instanz.
    - Basis-URL: / (Standardwert beibehalten)

Wählen Sie dann unten im Fenster die Schaltfläche *Sicherheit* aus, um mit dem nächsten Konfigurationsschritt fortzufahren.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/configure-next.png" alt-text="Screenshot des unteren Bereichs der Seite „Benutzerdefinierten Logic Apps-Connector bearbeiten“. Hervorhebung der Schaltfläche, um mit „Sicherheit“ fortzufahren":::

Wählen Sie im Schritt „Sicherheit“ *Bearbeiten* aus, und konfigurieren Sie die folgenden Informationen:
* **Authentifizierungstyp:** OAuth 2.0
* **OAuth 2.0**:
    - Identitätsanbieter: Azure Active Directory
    - Client-ID: Die *Anwendungs-ID (Client)* für Ihre Azure AD-App-Registrierung.
    - Geheimer Clientschlüssel: Der *geheime Clientschlüssel*, den Sie in [Voraussetzungen](#prerequisites) für Ihre Azure AD-App-Registrierung erstellt haben.
    - Anmelde-URL: https://login.windows.net (Standardwert beibehalten)
    - Mandanten-ID: Die *Verzeichnis-ID (Mandant)* für Ihre Azure-AD-App-Registrierung.
    - Ressourcen-URL: 0b07f429-9f4b-4714-9392-cc5e8e80c8b0
    - Bereich: Directory.AccessAsUser.All
    - Umleitungs-URL: (Standardeinstellung vorerst beibehalten)

Beachten Sie, dass das Feld „Umleitungs-URL“ den Text *Benutzerdefinierten Connector speichern, um die Umleitungs-URL zu generieren* enthält. Starten Sie diesen Vorgang jetzt, indem Sie oben im Bereich *Connector aktualisieren* auswählen, um Ihre Connectoreinstellungen zu bestätigen.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/update-connector.png" alt-text="Screenshot des oberen Bereichs der Seite „Benutzerdefinierten Logic Apps-Connector bearbeiten“. Hervorhebung der Schaltfläche „Connector aktualisieren“":::

<!-- Success message? didn't see one -->

Kehren Sie zum Feld „Umleitungs-URL“ zurück, und kopieren Sie den generierten Wert. Sie werden ihn im nächsten Schritt benötigen.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/copy-redirect-url.png" alt-text="Das Feld „Umleitungs-URL“ auf der Seite „Benutzerdefinierten Logic Apps-Connector bearbeiten“ weist jetzt den Wert https://logic-apis-westus2.consent.azure-apim.net/redirect auf. Die Schaltfläche zum Kopieren des Werts wird hervorgehoben.":::

Dies sind alle erforderlichen Informationen zum Erstellen Ihres Connectors (es ist nicht erforderlich, nach „Sicherheit“ mit dem Definitionsschritt fortzufahren). Sie können den Bereich *Benutzerdefinierten Logic Apps -Connector bearbeiten* schließen.

>[!NOTE]
>Beachten Sie zurück auf der Übersichtsseite Ihres Connectors, auf der Sie ursprünglich *Bearbeiten* ausgewählt haben, dass durch erneutes Auswählen von *Bearbeiten* der gesamte Prozess der Eingabe Ihrer Konfigurationsoptionen neu gestartet wird. Wenn Sie also eine aktualisierte Konfiguration mit geänderten Werten speichern möchten, müssen Sie auch alle anderen Werte erneut eingeben, um zu verhindern, dass sie durch die Standardwerte überschrieben werden.

### <a name="grant-connector-permissions-in-the-azure-ad-app"></a>Erteilen von Berechtigungen in der Azure AD-App für den Connector

Verwenden Sie nun die *Umleitungs-URL* des benutzerdefinierten Connector Wert, die Sie im letzten Schritt kopiert haben, um den Connector Berechtigungen in der Registrierung der Azure AD-App zu erteilen.

Navigieren Sie im Azure-Portal zur Seite [App-Registrierungen](https://portal.azure.com/#blade/Microsoft_AAD_RegisteredApps/ApplicationsListBlade), und wählen Sie Ihre Registrierung aus der Liste aus. 

Fügen Sie im Menü der Registrierung unter *Authentifizierungs* einen URI hinzu.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/add-uri.png" alt-text="Seite „Authentifizierung“ für die App-Registrierung im Azure-Portal. „Authentifizierung“ ist im Menü hervorgehoben, und auf der Seite ist die Schaltfläche „“URI hinzufügen“ hervorgehoben."::: 

Geben Sie die *Umleitungs-URL* des benutzerdefinierten Connectors in das neue Feld ein, und wählen Sie das Symbol *Speichern* aus.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/save-uri.png" alt-text="Seite „Authentifizierung“ für die App-Registrierung im Azure-Portal. Die neue Umleitungs-URL ist hervorgehoben, und die Schaltfläche „Speichern“ für die Seite wird angezeigt.":::

Sie sind jetzt fertig mit der Einrichtung eines benutzerdefinierten Connectors, der auf die Azure Digital Twins-APIs zugreifen kann. 

## <a name="create-logic-app"></a>Erstellen einer Logik-App

Nun erstellen Sie eine Logik-App, die Ihren neuen Connector zum Automatisieren von Azure Digital Twins-Updates verwendet.

Suchen Sie im [Azure-Portal](https://portal.azure.com) über die Suchleiste nach *Logik-Apps*. Durch Auswählen dieser Option gelangen Sie zur Seite *Logic-Apps*. Wählen Sie die Schaltfläche *Logik-App erstellen* aus, um eine neue Logik-App zu erstellen.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/create-logic-app.png" alt-text="Seite „Logic Apps“ im Azure-Portal für die Auswahl der Schaltfläche „Hinzufügen“":::

Geben Sie auf der anschließend angezeigten Seite *Logik-App* Ihr Abonnement und Ihre Ressourcengruppe ein. Wählen Sie außerdem einen Namen für Ihre Logik-App sowie den Bereitstellungsstandort aus.

Wählen Sie die Schaltfläche _Überprüfen + erstellen_ aus.

Daraufhin wird die Registerkarte *Überprüfen und erstellen* angezeigt, auf der Sie Ihre Angaben überprüfen und unten *Erstellen* auswählen können, um die Ressource zu erstellen.

Sie gelangen zur Bereitstellungsseite für die Logik-App. Wenn die Bereitstellung abgeschlossen ist, wählen Sie die Schaltfläche *Zu Ressource wechseln* aus, um mit dem *Logic Apps-Designer* fortzufahren, in dem Sie die Logik des Workflows angeben.

### <a name="design-workflow"></a>Entwerfen des Workflows

Wählen Sie im *Designer für Logik-Apps* unter *Starten Sie mit einem gängigen Trigger* die Option _**Wiederholung**_ aus.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/logic-apps-designer-recurrence.png" alt-text="Seite „Designer für Logik-Apps“ im Azure-Portal. Hervorhebung des allgemeinen Triggers „Wiederholung“":::

Ändern Sie auf der Seite *Designer für Logik-Apps*, die anschließend angezeigt wird, die Häufigkeit der **Wiederholung** in *Sekunde*, sodass das Ereignis alle 3 Sekunden ausgelöst wird. Auf diese Weise können die Ergebnisse später leicht eingesehen werden, ohne sehr lange warten zu müssen.

Wählen Sie *+ Neuer Schritt* aus.

Daraufhin wird ein Feld zum *Auswählen einer Aktion* geöffnet. Wechseln Sie zur Registerkarte *Benutzerdefiniert*. Der zuvor erstellte benutzerdefinierte Connector sollte im oberen Feld angezeigt werden.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/custom-action.png" alt-text="Erstellen eines Flows in Designer für Logik-Apps im Azure-Portal. Im Feld „Aktion auswählen“ ist die Registerkarte „Benutzerdefiniert“ ausgewählt. Der zuvor erstellte benutzerdefinierte Connector des Benutzers wird im Feld mit einer Hervorhebung angezeigt.":::

Wählen Sie diese Option aus, um die Liste der in diesem Connector enthaltenen APIs anzuzeigen. Verwenden Sie die Suchleiste, oder scrollen Sie durch die Liste, um **DigitalTwins_Add** auszuwählen. (Dies ist die API, die in diesem Artikel verwendet wird, aber Sie können auch eine beliebige andere API als gültige Option für eine Logic Apps-Verbindung auswählen).

Sie werden möglicherweise aufgefordert, sich mit ihren Azure-Anmeldeinformationen anzumelden, um eine Verbindung mit dem Connector herzustellen. Wenn ein Dialogfeld *Angeforderte Berechtigungen* angezeigt wird, folgen Sie den Eingabeaufforderungen, um die Einwilligung für Ihre App zu erteilen und zu akzeptieren.

Füllen Sie die Felder im neuen Feld *DigitalTwinsAdd* wie folgt aus:
* _id:_ Geben Sie die *Zwillings-ID* des digitalen Zwillings in Ihrer Instanz an, der die Logik-App aktualisieren soll.
* _twin:_ In dieses Feld geben Sie den Text ein, der für die ausgewählte API-Anforderung erforderlich ist. Für *DigitalTwinsUpdate* ist dieser Text JSON-Patchcode. Weitere Informationen zum Strukturieren eines JSON-Patches zum Aktualisieren Ihres Zwillings finden Sie im Abschnitt [Aktualisieren eines digitalen Zwillings](how-to-manage-twin.md#update-a-digital-twin) von *Vorgehensweise: Verwalten digitaler Zwillinge*.
* _api-version:_ Die neueste API-Version. Derzeit ist dieser Wert *2020-10-31*.

Wählen Sie im Logik-App-Designer die Option *Speichern* aus.

Sie können weitere Vorgänge auswählen, indem Sie im gleichen Fenster _+ Neuer Schritt_ auswählen.

:::image type="content" source="media/how-to-integrate-logic-apps/save-logic-app.png" alt-text="Fertige Ansicht der App im Logik-App-Connector. Das Feld „DigitalTwinsAdd“ enthält die oben beschriebenen Werte, einschließlich eines Beispieltexts für einen JSON-Patch. Die Schaltfläche „Speichern“ für das Fenster ist hervorgehoben.":::

## <a name="query-twin-to-see-the-update"></a>Abfragen des Zwillings, um das Update anzuzeigen

Nachdem Ihre Logik-App erstellt wurde, sollte das im Designer für Logik-Apps definierte Zwillingsaktualisierungsereignis alle drei Sekunden auftreten. Dies bedeutet, dass Sie nach drei Sekunden in der Lage sein sollten, Ihren Zwilling abzufragen und die neuen gepatchten Werte anzuzeigen.

Sie können Ihren Zwilling mit der Methode Ihrer Wahl abfragen (z. B. mit einer [benutzerdefinierten Client-App](tutorial-command-line-app.md), der [Azure Digital Twins Explorer-Beispielanwendung](/samples/azure-samples/digital-twins-explorer/digital-twins-explorer/), den [SDKs und APIs](concepts-apis-sdks.md) oder der [CLI](concepts-cli.md)). 

Weitere Informationen zum Abfragen ihrer Azure Digital Twins-Instanz finden Sie unter [Vorgehensweise: Abfragen des Zwillingsdiagramms](how-to-query-graph.md).

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

In diesem Artikel haben Sie eine Logik-App erstellt, die regelmäßig einen Zwilling in Ihrer Azure Digital Twins-Instanz mit einem von Ihnen bereitgestellten Patch aktualisiert. Sie können versuchen, andere APIs im benutzerdefinierten Connector auszuwählen, um Logik-Apps für eine Vielzahl von Aktionen für Ihre Instanz zu erstellen.

Weitere Informationen zu den verfügbaren API-Vorgängen und den dazu erforderlichen Details finden Sie unter [Konzepte: Azure Digital Twins-APIs und SDKs](concepts-apis-sdks.md).
